佔領立法會/ 佔領美國國會嘅分別係邊？

見到好多人同埋國際關係嘅kol都攞住美國本身係一個民主體制而香港唔係呢個論點嚟講

但如果代入返美國右派抗爭者去睇 雖然by law佢哋仍然有民主 但佢哋深信有大選舞弊 主流媒體偏頗同禁聲 民主制度形同失效 先走出嚟衝擊國會大樓 企圖阻止宣布拜燈為合法嘅當選人

同香港by basic law話我哋享有民主 但係香港人深信制度已經失效 先走出嚟佔領立法會同612阻止二讀

真心想聽下兩者本質上有咩唔同?

衝入國會班人冇主流民意 亦都冇議員肯同佢地spin
香港個班有

咁算係tyranny of the majority？

認真問
有主流民意代表有正當性？
議員嘅地位都只係人民賦予

咁講法831反白皮書，未岀TG之前嘅罷課，示威遊行好似得幾萬人，同612嘅2m差極多
咁係咪代表岀TG&佔鐘之前，反對831白皮書冇正常性？

美國立國精神係和平政權交接

除非想返去血腥南北戰爭時期

攻入國會過咗大部份美國人底線

本質上可能有分別
但係「因為71立會入面冇人所以唔同」係唔成立

612入面係原定要二讀，我地係阻止二讀
而入面已經有共狗係度

【正視聽】當年71攻入立法會係冇人呀，但612入面有人喎屌你老母

majority?美國公眾支持佢地?

分別係到

對上一次國會俾人佔據係1812戰爭
邦聯旗更加係創造歷史出現喺白宮

跟本就係左霉先係majority

連仔一句同港共政府做類比就秒左你啦

聽到現場人士大嗌“1776”

唔好中計作無謂爭拗分化
重點係兩黨包括拜登已承認香港示威者係freedom fighter

拜登國務卿：反對香港政治拘捕，將出手對抗

噚日已經出左聲
唔好俾人轉移視線去拗或介入兩黨Twitter戰

WSJ已經幫香港人澄清左 幫手retweet

仲可以點分化
大家都係等死

睇下邊日拜登happy咪講句支持香港和平理性囉
一句freedom fighter係人都講得

之後係區議會選舉大勝，反映香港民意堅決支持，
所以強國香港暴政怕獻世派係立法會選舉慘敗，所以DQ鬧劇後索性無得選，搵紫荊黨搞強國北韓式香港人大。

我意思就係左膠咪就係tyranny of the majority

咁即係睇利益盲撐？

點解唔認真思考下對錯

你意思區選之前未有人數支持就係不正當？

其實呢樣好多時睇你點演繹同咩角度
正如藍絲咪又係覺黃絲就係暴徒
簡單D講其實咪又係誰大誰惡誰正確
你夠多人支持咪革命少人咪暴動

我buy你呢個講法

其實DQ/取消選舉已經係政變來

媒體話邊個係Tyranny咪係邊個

如果區議會用Dominion點票輸到仆街
你點算

你又諗下如果區選大敗之後
依頭先話完黃絲破壞社會和諧穩定
轉個頭啲白衫人福建幫流浮山刀手出晒嚟進攻立法會
話黃絲狗做票要處決朱凱迪
個畫面會係幾咁好笑

分別係有狗在場定無狗
無狗在場=>民主光輝表現 by Nancy
有狗在場=>暴力破壞民主 by Nancy